/* Unknown weather location */
"Unknown Location" = "未知地区";

/* See Full Weather */
"See Full Weather" = "查看完整天气";

/* Refresh weather */
"Refresh" = "刷新";

/* Configure app */
"Configure" = "设置";

/* Quit app */
"Quit" = "退出";

/* 15 min refresh interval */
"15 min" = "15分";

/* 30 min refresh interval */
"30 min" = "30分";

/* 5 min refresh interval */
"5 min" = "5分";

/* 60 min refresh interval */
"60 min" = "60分";

/* Placeholder hint for entering Lat/Long */
"[latitude],[longitude]" = "[纬度],[经度]";

/* Show all temperature units */
"All" = "全部";

"Metric" = "公制";

"Imperial" ="英制";


/* Cloudy weather condition */
"Cloudy" = "多云";

/* Partly cloudy weather condition */
"Partly cloudy" = "局部多云";

/* Sunny weather condition */
"Sunny" = "晴";

/* Clear at night weather condition */
"Clear" = "无云";

/* Snow weather condition */
"Snow" = "雪";

"Rainy" = "雨天";

"Squall" = "狂风";

"Cloudy with Fog" = "多云有雾";

/* Heavy rain weather condition */
"Heavy rain" = "大雨";

/* Freezing rain weather condition */
"Freezing rain" = "雨夹雪";

/* Light rain weather condition */
"Light rain" = "小雨";

/* Partly cloudy with rain weather condition */
"Partly cloudy with rain" = "多云转阴有雨";

/* Thunderstorm weather condition */
"Thunderstorm" = "雷雨";

/* Finish configuring app */
"Done" = "完成";

/* Weather based on Lat/Long */
"Lat/Long" = "纬度/经度";

/* Lat/Long error when fetching weather */
"❗️Lat/Long" = "获取天气数据时出现错误";

/* Launch app at login */
"Launch at Login" = "自动启动";

/* Weather based on location */
"Location" = "所在位置";

/* Location error when fetching weather */
"❗️Location" = "获取天气数据时的位置错误";

/* Weather refresh interval */
"Refresh Interval" = "刷新间隔";

/* Round-off Data (temperature) */
"Round-off Data" = "数据四舍五入（温度）";

/* "Show Weather Icon" */
"Show Weather Icon" = "显示天气图标";

/* Show humidity */
"Show Humidity" = "显示湿度";

/* Temperature unit */
"Unit" = "温度单位";

/* Unknown location */
"Unknown" = "未知";

/*Hide temperature letters*/
"Hide unit letter" = "隐藏温度字母C";

/*Hide temperature symbol*/
"Hide unit ° symbol" = "隐藏温度符号°";

/*Temperature and humidity separator," for example: "/", "-", "_"*/
"Separate values with" = "温湿度之间的分隔符";

/*Weather Text Position*/
"Weather Condition Position" = "天气文本位置";

/* Weather Condition Text */
"Weather Condition Text" = "显示天气文本";

/* Weather condition before temperature */
"Before Temperature" = "在温度前面";

/* Weather condition after temperature */
"After Temperature" = "在温度后面";

/* Source for fetching weather */
"Weather Source" = "天气数据来源";

/*1、天气状况
AM Clouds / PM Sun=上午有云/下午后晴
AM Showers=上午阵雨
AM Snow Showers=上午阵雪
AM T-Storms=上午雷暴雨
Clear=晴朗
Cloudy=多云
Cloudy / Wind=阴时有风
Clouds Early / Clearing Late=早多云/晚转晴
Drifting Snow=飘雪
Drizzle=毛毛雨
Dust=灰尘
Fair=晴
Few Showers=短暂阵雨
Few Snow Showers=短暂阵雪
Few Snow Showers / Wind=短暂阵雪时有风
Fog=雾
Haze=薄雾
Hail=冰雹
Heavy Rain=大雨
Heavy Rain Icy=大冰雨
Heavy Snow=大雪
Heavy T-Storm=强烈雷雨
Isolated T-Storms=局部雷雨
Light Drizzle=微雨
Light Rain=小雨
Light Rain Shower=小阵雨
Light Rain Shower and Windy=小阵雨带风
Light Rain with Thunder=小雨有雷声
Light Snow=小雪
Light Snow Fall=小降雪
Light Snow Grains=小粒雪
Light Snow Shower=小阵雪
Lightening=雷电
Mist=薄雾
Mostly Clear=大部晴朗
Mostly Cloudy=大部多云
Mostly Cloudy/ Windy=多云时阴有风
Mostly Sunny=晴时多云
Partly Cloudy=局部多云
Partly Cloudy/ Windy=多云时有风
PM Rain / Wind=下午小雨时有风
PM Light Rain=下午小雨
PM Showers=下午阵雨
PM Snow Showers=下午阵雪
PM T-Storms=下午雷雨
Rain=雨
Rain Shower=阵雨
Rain Shower/ Windy=阵雨/有风
Rain / Snow Showers=雨或阵雪
Rain / Snow Showers Early=下雨/早间阵雪
Rain / Wind=雨时有风
Rain and Snow=雨夹雪
Scattered Showers=零星阵雨
Scattered Showers / Wind=零星阵雨时有风
Scattered Snow Showers=零星阵雪
Scattered Snow Showers / Wind=零星阵雪时有风
Scattered Strong Storms=零星强烈暴风雨
Scattered T-Storms=零星雷雨
Showers=阵雨
Showers Early=早有阵雨
Showers Late=晚有阵雨
Showers / Wind=阵雨时有风
Showers in the Vicinity=周围有阵雨
Smoke=烟雾
Snow=雪
Snow / Rain Icy Mix=冰雨夹雪
Snow and Fog=雾夹雪
Snow Shower=阵雪
Snowflakes=雪花
Sunny=阳光
Sunny / Wind=晴时有风
Sunny Day=晴天
Thunder=雷鸣
Thunder in the Vicinity=周围有雷雨
T-Storms=雷雨
T-Storms Early=早有持续雷雨
T-Storms Late=晚有持续雷雨
Windy=有风
Windy / Snowy=有风/有雪
Windy Rain=刮风下雨
Wintry Mix=雨雪混合
2、气象用语
天气预报 weather forecast
晴 clear
阴天 cloudy day
炎热 scorching heat
闷热天气 muggy weather
反常天气 freakish weather
虹 rainbow
雾 fog
凉 cool
霜 frost
露 dew
雪 snow
雹 hail
雷 thunder
冰 ice
雪堆 snowdrift
雪花 snowflake
闪电 lightning
零度 zero
寒冷 chilly
冰点 freezing point
冰柱 icicle
地形雨 local rains
雨量 rainfall
雨季 rainy season
雨点 raindrops
间歇雨 intermittent rain
大雨 heavy rain
甘霖 welcome rain
滂沱大雨 downpour
风级 wind scale
气压 barometric pressure
气团 air mass
风眼 eye of a storm
气旋 cyclone
低气压 low-pressure
高气压 high-pressure
锋面 frontal edge
暖锋 warm front
冷峰 cold front
3、风的名称
恒风 constant wind
微风 breeze
无风 calm
轻风 light breeze
信风 trade wind
微风 gentle breeze
和风 moderate breeze
逆风 headwind
台风 typhoon
清风 fresh breeze
强风 strong breeze
西北风 northwester
疾风 near gale
大风 gale
狂风 squall
烈风 strong gale
东北风 northeaster
狂风 storm
暴风 violent storm
东北信风 northeast trades
飓风 hurricane
东南风 southeaster
台风 typhoon
龙卷风 tornado
西南风 southwester
北风 north wind
疾风 gusty wind
顺风 favorable wind
东风 east wind
4、浪的名称
热浪 heat wave
强浪 high seas
微浪 smooth wavelets
细浪 light seas
小浪 moderate seas
中浪 rough seas
大浪 very rough seas
巨浪 very high seas
微波 rippled
狂浪 monster waves
5、自然灾害
自然灾害 Natural Disaster
地震 earthquake
火山地震 volcanic earthquake
海啸 tidal wave
山崩 landslide
雪崩 avalanche
火山泥流 lahar
泥石流 mudflow/landslide
超级火山爆发 supervolcano
洪水 flood
大(或急剧的)漩涡 maelstrom
海啸 Tsunami
暴风雪 blizzard
干旱 Drought
雹暴 Hailstorm
热浪 heat wave
飓风（台风）Hurricanes, Tropical cyclones, and Typhoons
冰雹 ice storm
龙卷风 tornado
冰河时代 ice age
森林大火 wildfire
流行病 Epidemic
饥荒 Famine
太阳耀斑 Solar flare   */
